+++
author = "zj"
title = "Alcohol"
date = "2024-04-07"
description = "捡拾"
tags = [
    "live",
]
categories = [
    "live",
]
draft = false
+++

> 苦难可以成就一个人，
>
> 同样可以毁灭一个人
>

<audio controls>
  <source src="https://write.4587.fun/static/audios/hhg.mp3" type="audio/mpeg">
  Your browser does not support the audio element.
</audio>

### 烈酒情缘
我意识到喝酒很凶是在2017年那会，我开始喝酒是在2007年。酒与人总是有些缘份，我就是与酒有缘份的人。2007年那会，我上初一，有一天中午，村子里几个小伙伴不知道在哪里弄来七八九十瓶的绿罐啤酒。那是我记忆中第一次喝醉了，但没有断片。下午去上了体育课，体育老师隔着很远闻见了我的酒精味道。训斥了我一顿。2012年又一次，我喝醉了酒，断了片，骑自行车走在宽广的马路上。第二天酒醒后，我感慨，上天不杀之恩。2017年之前，这些喝酒没有酒瘾，因为那会在读书，主要以学习为重，或者没有钱。2017的时候，我开始自己喝酒。那个时候是在洛阳理工，学业乏味，怀疑自己精神衰弱。变开始养起来酒瘾了，我担心自己养成变不会囤酒，因为我怕自己喝的更快。也有几次囤了一些，的确如我所想，很快便喝完了。因为我喝酒，没有足尽，总想一直喝。跟我喝过酒的同学们都怕我，因为我喝的特别凶。期间也有醉酒到不省人事，跑着跑着摔倒了，第二天早上起来，浑身酸痛。喝酒与戒酒伴随着我整个喝酒生涯。
### 深渊重生
2018年到2022年。喝的最凶是在2020年的一段时间，我失去了工作。连续着一到二周左右，我每天要喝掉一斤白酒。那是我生活和喝酒的至暗时刻。那段日子，对我来讲，失去了黑天和白夜，因为我不用上班的缘故，我一个人在镶黄旗万树园的小区里。至于那些天，我是怎么走出来的，我也不知道了，那时候只有我一个人，静静的黑暗的生活了40天左右。像2012年马路那样，谢老天不杀之恩。失去工作的疼痛，短暂的让我在工作上有一些转机。2020年我回到了郑州，对待工作的态度发生了很大变化，总是积极地工作，那三个月，我觉得是至今最为积极的日子。以此，酒精依旧伴随着我。最长的戒酒是在2019年那段时间，大概有30天左右，我去进行了体检，报告说ggt过高，小心肝出现毛病，我比较怕死，激起了我戒酒的决心，那些日子，吃着药，戒着酒。2020年到现在，我没有再想起喝酒太凶的日子了，基本上比较平稳，一周两三次喝酒，醉两三次，这是一个8分线。再也没有回到一周7次的高峰值了。
### 醉生梦死
人们。陌生人们，有几次喝醉了，就去拼桌，基本上酒过九旬，大家谁也不认识谁，推杯换盏，甚至尽兴（傻逼）。这期间发生了一些事情，有一次，我在昌平那里喝多了，朋友们被我吹牛逼吹走了，丢下了我，我没有办法回去，又没有人送我，我跑到隔壁酒桌，又要跟他们喝，最后他们商议，这人怎么办呢，要给我家人打电话，没有办法，我把我爹的号码告诉了他们，在我爹的嘱咐下，他们送我回来海淀，我给了他们很多钱。18年到22年，我喝酒多，给我爹打了四五十次电话，有的时候微醺，有的时候没断片，有的时候不省人事。第二天，我爸就会给我打电话，苦口婆心的劝告我，我一次都没有听进去，只是有一次，在郑州的冬天，他第二天给我打电话，我发现他老了，他似乎想了很多，但是没有说很多，沉重的语气中感受到他的担心，失望。朋友们。朋友们中劝我最多是李宁，他常说一句话，我知道每次劝你，你也不会听，但是我每次都会劝。有一段时间，我们有一个群，我每次喝酒就在里面吹牛，觉得世界我是老大哥，闹了很多不开心，我也是拉黑拉黑李宁，拉黑拉黑付静辉。家人们。跟家人们在一起喝酒基本没有喝到断片过，唯一的跟家人喝特别多是我的二姐夫，宝宝哥，我们两经常喝多。我自己。我喝的最多的酒是跟我自己，开心喝不开心也喝，闲了喝忙了也喝。通常一个人喝的时候醉的概率非常大。一喝醉，我的表达欲便起来了，我总要去跟人聊天。家人，女朋友，朋友，同事，同学，陌生人，我总会去跟他们聊天，有的时候还能控制，跟摄入量有关，有的时候变失去控制。有的人拉黑了我，有的人不接我电话了，有的人对我失望了，有的人对我绝望了。

<div style="text-align:center;">
    <img src="https://write.4587.fun/static/images/bjhsm.jpeg">
</div>
